【全力支持】今日開始只會幫襯A1麵包店

A-1麵包店5次違規派膠袋罪成 首間大型連鎖店遭刑事檢控
建立時間 (HKT): 0814 18:06

大型連鎖麵包店A-1 Bakery被發現在沒徵費下向顧客提供膠袋，今遭環保署刑事檢控並被罰款5,000元。

自2015年4月全面實施膠袋徵費，今為首次有大型連鎖零售商因違反《產品環保責任條例》被刑事檢控。環保署透露，去年三月抽查零售點時發現A-1 Bakery的國際機場分店，在出售非冷凍樽裝水時未有依例向顧客收取膠袋徵費，當時發通知書罰款2,000元。至今年三月當局再派員到同一分店突擊巡查，再發現違規事件。環保署執法記錄顯示，A-1 Bakery曾有另外三間分店違規並被罰款，經調查蒐證後向A-1 Bakery提出檢控。

環保署一般對違規商戶處以定額罰款2,000元，重犯或嚴重違規者則會被刑事檢控，被定罪最高可罰款十萬元。當局自全面實施膠袋徵費後曾巡查逾88 000商戶，其間向違規商戶共發出406張定額罰款通知書，並有15宗檢控個案。

幫A1麵包店賺返5000蚊

環保撚死全家啦

環保撚死全家就最環保

X2

搭過佢部廠LIFT後,一世都唔會食A1
發夢見到成堆小強行黎行去

有邊間廠唔會有 差在比唔比你睇

環保撚幾時收皮

而家商場、地鐵站冷氣細到仆街

真係會焗暈

環保撚收皮啦

你不如話我聽有邊間做飲食既廠房係冇啦

lift 都有真係好離譜
不過香港人就係咁易妥協

9up唔使本

做過南順（公仔點心）、出前丁丁

個廠房好乾淨wor

業界良心

好撚好笑